Terwijl ze gestikt een verandering kwam naar de lagune.
Beetje shivers liep over , en de zon wegging en schaduwen vloog over het water, waardoor het koud.
Wendy niet langer kon zien om haar naald en toen ze keek omhoog, de lagune die altijd tot op heden zo'n lachend plaats leek formidabel en onvriendelijk.
Het was niet, wist ze, dat de nacht gekomen was, maar iets zo donker als nacht was.
Nee, erger dan dat.
Het had niet komen, maar ze had gestuurd dat overal in de zee om te zeggen dat het afkomstig was.
Hoe was het?
Er druk op haar alle verhalen ze had vernomen dat Marooners' rots, zo genoemd omdat het kwaad kapiteins die zeilers en laat ze daar te verdrinken.
Ze verdrinken als het vloed opkomt, want dan is het onderwater.
Natuurlijk mag ze zulke kinderen tegelijk; niet alleen vanwege het onbekende dat was stalking tegenover hen, maar omdat zij niet langer goed voor hen om te slapen op een rots uitgegroeid frisser is.
Maar ze was een jonge moeder en ze wist niet dat dit; ze dacht je gewoon moeten vasthouden aan de regel na ongeveer een half uur na het middagmaal.
Ja, hoewel bang was op haar, en ze wenste te horen mannenstemmen, zou ze niet dagelijks wakker gemaakt.
Zelfs toen ze hoorde het geluid van dof roeiriemen, hoewel haar hart werd in haar mond, ze niet dagelijks wakker gemaakt.
Zij stond er overheen te laten hebben hun slaap.
Was het niet de moed van Wendy?
Het was goed voor de jongens en dat er één onder hen die konden snuiven gevaar, zelfs in zijn slaap.
Peter sprang erect, klaarwakker tegelijk als een hond, en met een waarschuwing cry hij geprikkeld.
Hij stond stil, met één hand aan zijn oor.
"Piraten!"
riep hij.
